唔見重要嘢嗰個post，大家正皮之前係咪真係有睇清楚？

時事台有個都幾多正皮嘅post，係會然「周杰輪大米」開嘅。我睇完佢所講嘅嘢，再望下啲留言，真係睇唔透，所以想講講。
想捐錢嘅/幫佢嘅，自己小心，個人資料好易洩漏

我唔係開post想話佢一定係講大話、一定係藍絲扮嗰啲；我係擔心手足嘅同理心、同情心會畀人利用，一睇到話係自己友唔見錢唔見嘢，就個個都話捐。當然梗係感動。

但post入面講嘅內容，我真係覺得好唔合理。我想大家小心啲，始終連登都唔係咩安全地方，我哋可以開post可以留言，其他人都得。

奇怪位一：標題寫錯咗集會做遊行；
淨係依樣都夠做，不論有去定無去嘅手足都會清楚，14號晚嗰個係集氣大會，而唔係遊行，根本無可能會撈亂。

奇怪位二：西裝友主動話幫「我」保管文具；
我諗大部分人嗰晚去都係無拎文具，我唔排除有啲人慣咗帶，以備不時之需啦。但係西裝友點解會知「我」有帶，又同埋肯冒險幫你保管。正常都知狗不分年齡衣著都照當你犯㗎啦，其實幫你保管係好大風險㗎喎

三：「我」係九點幾走，以「我」所提到話九點幾喺大圍站搜身；
我睇返啲哨谷都無提過嗰個時段已經開始有check車。

四：「我」淨係拎走咗身分證，其餘內有七千嘅銀包、電腦等等連背囊一齊畀埋西裝友；
身為一個窮撚嘅我，睇到依到已經哇出嚟，又窮又難搵錢，睇錢一定睇得好緊，淨係袋一兩千喺銀包行出街都驚跌銀包跌錢之類。但「我」竟然可以成個銀包、電腦都交畀人？呢啲都唔係咩敏感嘢，自己拎住根本就無問題。莫講話窮撚，普通人都唔會畀銀包陌生人keep啦

五：草咗四個糧嘅七千蚊係諗住買手機畀呀妹；
但「我」又唔係依日要買，點解要裝住舊錢去集會？仲要有帶文具，咁你應該預咗隨時出動㗎啦。
你唔好同我講你用銀包草錢，一直袋住就算行動都照袋咁大舊錢

六：銀包唔見咗，但電腦仲喺到
如果係想偷錢嘅，電腦都應該會拎埋遲啲去賣，但淨係偷咗銀包；同埋西裝友搵「我」落手嗰時，係唔會知「我」有幾多錢喺身。點解會搵「我」呢，以依家大多勇武學生嘅情況嚟講，財力一定麻麻，可能銀包幾舊水都無，係搵都唔會搵學生啦。

七：便狗咁多，手足好多時戒心一定會好重；
但「我」無戒心到完全相信一個陌生男子，點知佢係手足定其他扮，但「我」毫無懷疑。

八：透露太多個人資料，手足無論和勇，都唔會爆自己資料；
Year2，一至五都要返學/返7仔，放學返到12點/住大圍/有個中三呀妹/爸爸過咗世/

如果件事係真嘅，我道歉。大家一定會幫你。
如果假嘅，我都無得怪你，係我哋手足太善良太好人，
一聽到有事就想幫。

請善用不推文同埋推返啲有用post
近排連登冧晒，畀人控制晒風向。

贊成 黨狗想分化我地
手足無錢 都唔會做呢d野！
假設真係真事 我道歉

但提醒大家都係保護好自己財務
唔好透露個人私隱！

純粹唔想有人呃人感情